{
    "question": "Berikan kalimat pujian berdasarkan gambar diatas!    kalimat pujian, artinya yang mengandung kata sanjung atau pujian!!!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana foto nya kakak????</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tahi-lalat-kalimat-saran-yang-terdapat-pada-teks-ulasan-atheis-164",
            "question": "Tahi lalat kalimat saran yang terdapat pada teks ulasan atheis\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maksudnya gimana</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo tidak menjawab</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesuai-dengan-jarin-jaring-makanan-tersebut-ap-yg-bakal-terjadi-281",
            "question": "sesuai dengan jarin - jaring makanan tersebut ap yg bakal terjadi pada katak jika seandaiya ular tidak ada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>populasi katak akan meningkat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika tidak ada ular, maka populasi katak mungkin akan meningkat karena tidak ada predator yang memangsanya dan populasi serangga yang menjadi makanan katak akan semakin berkurang karena semakin banyak katak yang memakannya.</p><p>jika salah satu bagian dari rantai makanan tidak ada, maka keseimbangan ekosistem bisa terganggu dan tidak seimbang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cermati-dua-penggalan-resensi-kemudian-analisislah-berdasarkan-u-547",
            "question": "Cermati dua penggalan resensi, kemudian analisislah berdasarkan unsur/kaidah kebahasaan resensi!    Wanda dan Keenan seperti sosok yang senasib. Keduanya berbakat menjadi pelukis namun kedua orang tua mereka jugalah yang tidak setuju karena orang tua mereka berpendapat bahwa lukisan tidak bisa menghasilkan uang untuk hidup.\r\n\r\nEdward semakin penasaran. Sampai suatu ketika dia menyusun rencana untuk menanyakan perihal keanehan ini ke Bella. Edward mengajak Bella belajar Bersama di rumahnya. Bella akhirnya menceritakan kepada Edward bahwa dia adalah seorang vampire.\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jawaban nya apa kak????</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-hal-yang-perlu-akan-mengurangkrisis-air-adalah-melakukan-penc-450",
            "question": "12. Hal yang perlu akan mengurangkrisis air adalah    melakukan pencemaran pada tanah\r\nB mengurangi daerah resapan air\r\nD. menanam pohon sebanyak\r\nbanyaknya\r\n13. Kita harus menggunakan air dengan\r\nA boros\r\nB, hemat\r\n14. Perhatikan gambar balkun\r\nPernyataan gambar di atas yang tepat adalah ...,\r\nA konsumsi air berlebihan menyebabkan kelangkaan air bersih\r\nB, membangun waduk sebagai cadangan air untuk irigrasi sawah\r\nC, terganggunya siklus air akibat penebangan pohon secara liar\r\nD. daerah resapan air perlu diperbanyak agar kualitas air terjaga\r\n16. Berikut ini yang bukan merupakan sumber air bersih adalah ......,\r\nA, air tanah\r\nC. air permukaan\r\nB, air angkasa\r\nD. air pegunungan\r\n16. Keragaman budaya bangsa Indonesia harus dijaga dengan cara ...,\r\nA melarang teman untuk beribadah agama lain\r\nB. berteman dengan teman yang memiliki budaya sama\r\nC. bermusuhan dengan teman yang berbeda asal suku\r\nD. berteman dengan teman satu suku dan berbeda suku\r\n17. Hal-hal yang berkaitan dengan kegiatan menjual dan membeli barang untuk memperoleh\r\nkeuntungan disebut ...\r\nA. perdagangan\r\nC. pertanian\r\nB. pertambangan\r\nD. perkebunan\r\n18. Perhatikan pernyataan berikut inil\r\nPakaian Adat\r\nDaerah Asal\r\n(1) Baju Ulos\r\nSumatera Utara\r\n(2) Baju Kobaya\r\nJawa Tegah\r\n(3) Baju Bodo\r\nMaluku\r\n(4) Baju Eleo Balang\r\nAceh\r\nPasangan pakaian adat yang sesuai dengan asal daerahnya, ditunjukkan nomor....\r\nA. (1), (2), dan (3)\r\nC. (2), (3), dan (4)\r\nB. (1), (3), dan (4)\r\nD. (1), (2), dan (4)\r\nsabe yang bergerak di bidang agraris adalah\r\npenyedia lasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12.b</p><p>13.b</p><p>14.gak ada gambar</p><p>15.c.</p><p>16.d.</p><p>17.a</p><p>18.a</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat,maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-berapa-langkah-langkah-untuk-menulis-naskah-drama-a-3-b-5-c-4-456",
            "question": "Ada berapa langkah-langkah untuk menulis naskah drama a 3 b 5 c 4 D 1 apa jawabannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: a</p><p></p><p>Penjelasan: maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "16-perhatikan-teks-berikut-siklus-air-proses-siklus-air-menyeba-917",
            "question": "16. Perhatikan teks berikut!    Siklus Air\r\nProses siklus air menyebabkan air bergerak dari tanah ke udara. Dari udara, air\r\nakan kembali ke tanah dalam bentuk air hujan. Air hujan tersebut sebagian masuk\r\nke sungai. Aliran air di sungai akan terkumpul kembali ke laut. Selain itu, air hujan\r\njuga ada yang tergenang membentuk danau. Air hujan yang mencapai tanah masuk\r\nmelalui celah dan pori-pori tanah serta batuan. Kemudian, air yang sudah masuk ke\r\ndalam tanah menjadi sumber air atau air cadangan. Air cadangan akan selalu ada\r\njika tersedia daerah peresapan air. Daerah peresapan air terdapat di hutan.\r\nTumbuhan hutan mampu membuat struktur tanah di hutan menjadi kokoh. Dengan\r\ndemikian, air hujan tidak langsung hanyut dan lebih mudah meresap ke dalam\r\ntanah. Air akan diresap oleh akar tumbuhan dan tersimpan di dalam tanah.\r\nSimpanan air tersebut menyebabkan struktur tanah menjadi kokoh dan tidak mudah\r\nlongsor. berdasarkan teks tersebut arti kata peresapan adalah ....\r\nA. Pengaturan pembagian atau pengaliran air menurut sistem tertentu untuk sawah\r\ndan sebagainya; pengairan.\r\nB. Sesuatu yang digunakan untuk mengalirkan air atau barang cair (seperti\r\npembuluh, selokan, terusan, dan sebagainya)\r\nC. Saluran untuk benda cair yang mengalir (seperti pipa air)\r\nD. Tempat untuk meresapkan air buangan (saluran) di dalam tanah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Pengaturan pembagian atau pengaliran air menurut sistem tertentu untuk sawah \u00a0dan sebagainya; pengairan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gagasan-politik-etis-van-deventer-diterima-oleh-parlemen-belanda-439",
            "question": "Gagasan politik etis van Deventer diterima oleh parlemen Belanda dan dijadikan sebagai kebijakan baru bagi pemerintahan kolonial Belanda. Sebagai tindak lanjutnya pemerintah kolonial mendirikan lembaga-lembaga pendidikan yang hanya bisa dinikmati segelintir masyarakat Indonesia dari lapisan atas, anak pejabat pribumi dan kalangan bangsawan saja. Pendirian lembaga-lembaga pendidikan tersebut bertujuan \u2026.\u00a0*    A. mencerdaskan dan memakmurkan rakyat Indonesia\r\n\r\nB. mencetak tenaga kerja rendahan yang ditempatkan di perkantoran\r\n\r\nC. membantu rakyat Indonesia untuk bisa membaca dan menulis\r\n\r\nD. mencetak kalangan terpelajar agar memiliki kesadaran berbangsa\r\n\r\nE. mencerdaskan generasi muda agar sadar dengan keberadaan bangsanya\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga jawaban ini membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-pengertian-teks-prosedur-dan-buatlah-dua-contoh-teks-pro-471",
            "question": "Tuliskan pengertian teks prosedur dan Buatlah dua contoh teks prosedur yang berkenaan dengan keperluan seorang pelajar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teks prosedur adalah sebuah teks yang menyajikan langkah-langkah kegiatan atau berbagai tahapan untuk melakukan atau menghasilkan sesuatu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> CONTOH NYAA</p><p>1. 1.Cara Mengurus Kartu Pelajar</p><p>Kartu Pelajar atau ID Card Pelajar adalah tanda pengenal khusus bagi siswa-siswi yang digunakan di sekolah-sekolah baik SD, SMP maupun SMA.</p><p>Langkah mengurus kartu pelajar:</p><p>Datang ke kantor tata usaha di sekolah AndaMeminta blanko untuk kartu pelajar kepada petugas yang berjagaMengisi data yang terdapat pada blanko dengan tepat dan benarSetelah blanko tadi sudah terisi, kemudian serahkan kepada petugasKemudian kamu akan memasuki ruang pengambilan fotoSetelah itu tunggu kurang lebih 2 minggu dan ambil di petugas.</p><p></p><p>2.Cara Menghidupkan Komputer </p><p>Komputer adalah salah satu perangkat elektronik yang saat ini sering digunakan untuk memudahkan pekerjaan manusia. Sebelum kita menggunakannya, komputer ini harus dioperasikan terlebih dahulu. Dalam pengoperasian komputer harus mengikuti setiap prosedur langkah-langkah bagaimana cara menghidupkan komputer dengan benar. Bagaimana cara menghidupkan komputer? Ikuti  langkah-langkah dibawah ini cara menghidupkan komputer dengan benar:</p><p></p><p>1. Buka penutup (cover) monitor, CPU, keyboard dan printer.</p><p>2. Pastikan saklar yang menyediakan arus listrik terhubungan dengan kabel power ke stabilizer atau CPU komputer</p><p>3. Tekan tombol power pada CPU dan tombol power monitor.</p><p>4. Komputer akan booting, tunggu proses ini sampai selesai.</p><p>5. Setelah selesai proses booting, komputer siap digunakan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bumi-memiliki-lapisan-lapisan-sebutkan-lapisan-bumi-yang-terluar-754",
            "question": "Bumi memiliki lapisan lapisan Sebutkan lapisan bumi yang terluar hingga ke dalam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerak bumi, mantel bumi dan inti bumi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akhlak-merupakan-poin-penting-dalam-kehidupan-hal-yang-tak-bisa-908",
            "question": "Akhlak merupakan poin penting dalam kehidupan, hal yang tak bisa dibeli dengan harta dan benda. tolong apa ini kalimat efektif atau bukan?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iyahhh</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>yakerna ada kata kata aktif yg terdapat di dalam teks tersebut</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Iyap</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena ada di teks tersebu</p><p></p><p>Semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}